Desktop 用homeplug 定 wifi 卡快d？

無知一問
近排換左隻router （Linksys Velop 2600）
但部Desktop不嬲用homeplug
1) 想問homeplug 同 wifi 卡 分別優點缺點係咩？
用到homeplug 就 homeplug 快d？

2) 如果homeplug 快d 有咩model 推介？

3) 如果wifi 卡快d 有咩model 推介？

Thanks

用velop 隻子機出lan 比desktop 咪得
玩得mesh wifi 就唔需要用homeplug

部電腦行wifi 有200M左右
不過最後都係拉線行900M